1.Цикли- це конструкція яка дозволяе повторно вікористовувати блок коду. 
2.Види циклів: For, While , Do while . 
for- має три необов'язкові вирази (initializer, condition , iterator)
while- виконує блок коду доки вираз буде true , в іншому випадку цикл завершує свою роботу 
do while - утворює  цикл який виконує блок коду поки умова false 
3.while - доки выраз буде true . перевіряє умови а потум виконує 
do while - доки вираз буде false . виконує а потім перевіряє 